[長文]借TVB電視劇推廣粵語入文

小弟因為交友關係識好多馬來西亞人
佢地話係靠TVB學廣東話
我地身處網絡時代 文字作為係語言嘅傳播嘅工具比口耳相傳更為核心
粵語入文嘅重要性應該大家都明白

但事實上而家廣東話做嘅節目越嚟越低質
當大家唔再睇廣東話電視劇 唔再睇廣東話綜藝節目
港澳又比中國人入侵咗人口結構
我地根本無可能再傳承到廣東話
youtube instagram facebook上面靠睇短片根本有好多字詞都唔會見到
而且只有電視劇先夠日常 如果唔係濕luplup呢啲字好快會無人識無人用

我自己成日會睇返TVB二千年嘅作品
棟篤神探 九五至尊 尋秦記 流金歲月
講真呢堆劇絕對係水準以上
如果可以將呢堆劇用廣東話寫成逐字稿
再靠有心人對返啲時間嵌入返做字幕
其實起到好大作用
就好似睇日劇睇動畫學日文咁之嘛
但而家可以學埋寫

希望有人有興趣 請留言分享下可以點搞
但講真最多分配每個巴打一集
跟住都係google drive keep住啲word檔咁

我記得土豆好多教廣東話既視頻

視乜春嘢頻

土豆係咪大陸網?
講大陸網用視頻有乜問題?

廣東話用語失傳你都應記一功

大家咁話

我地目的係令廣東話唔失傳
唔係將廣東話當成外語咁「教學」
成件事嘅做法係要將日常生活用語
係聽嘅同時都會見到相應嘅文字
咁就可以口耳相傳+文字紀錄 兩樣嘢同步進行

而TVB劇/TVB綜藝肯撚定係最有趣嘅素材
獎門人 舊美女廚房簡直就係傳奇

書面語同蝗語都唔識分 , 啱啱嚟香港呀 ?

乜視頻唔係書面語?
邊個啱啱先落黎呀?

哦...咁樣
係咪好似以前火星撞地球呢D

見晒底啦支那仔
視頻係書面語
而家明報蘋果都經常用蝗語啦

而家你哋有幾多人
預備成點

無朋友無隊友 暫時得我一個
本身想問下大家意見討論下先
諗諗下始終要自己拋磚先有人理
而家完sem可以開始做
應該會先做棟篤神探

有啲興趣
但係諗住用乜嘢渠道播放？
遇到有音無字或者寫法有爭議嘅字又點處理？
只顯示粵文又會唔會令嗰班觀眾直頭覺得成套劇睇唔明而放棄觀賞？

網上播放牽涉版權問題唔到我諗
我估絲打你問呢樣係關心點推廣呢個行動
我無諗太詳細 所有嘢一定係一路做一路諗
同埋我地至少有一套完整嘅再諗仲好
而家無彈藥 無條件談全盤計劃

我只係希望趁香港九成人都仲用緊廣東話
而且所有市民應該都真係感受到
中國打壓廣東話嘅成效 廣州已經少好多人識講
逐字稿只係當彈藥去抗衡呢個過程
而且係處於嗰堆TVB劇仲有人記得嘅時候
我將佢轉做文字紀錄

訂正嘅部份我諗比較多渠道/人幫到我地
講真太多太多有知識嘅人支持廣東話 例如ben sir呢啲真係研究廣東話嘅

我地而家要做嘅只係寫好lets say五套劇先
跟住再諗計問佢地邊啲字要改
訂正到五套完整嘅逐字稿
有咗彈藥我地就有條件再諗點發大佢

講真呢啲計劃一定係雷聲大雨點少
我自己諗法係逐字稿一定會有價值
而且電腦/雲端全部咁發達
啲file一定可以被保留落嚟
所以唔會白費精力